\documentclass{article}
\usepackage{vub}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\title{Programmeerproject 2}
\subtitle{Documentatie fase 3}
\definecolor{myblueish}{rgb}{0.36, 0.54, 0.66}
\faculty{Sciences and Bio-Engineering Sciences} % Note: without the word "Faculty"!
\author{Gérard Lichterttt\\
        \textcolor{blue}{gerard.Lichtert@vub.be}\\
        \textcolor{myblueish}{0557513}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\pagebreak
\section{Inleiding}
Dit document bevat het verslag van fase 3 van het vak "Programmeerproject 2". Het behandelt 
de eerste functionele vereisten en de 3 uigebreide vereisten. 
Vervolgens zal het over de gebruikte datastructuren gaan en het afhankelijkheids diagram. 
Deze datastructuren zullen er voor zorgen dat alle functionaliteiten werken en vanuit 
de GUI aangeroepen kunnen worden. Verder staat in dit verslag een beschrijving van de API tussen
de infrabel- en NMBS-component, de planning en het logboek. 
\section{Functionele vereisten}
In dit verslag worden de functionele vereisten per fase besproken. In de eerste fase werd de 
GUI gemaakt alsook de command and control. De code van de command en control moeten we zelf
niet schrijven maar de code die de hardware aanstuurt wel. De code moet locomotieven kunnen laten
starten en stoppen, hun snelheid en rijrichting aflezen en veranderen. Verder moeten we ook de 
de stand van de wissels kunnen uitlezen en verzetten. Via de detectieblokkken detecteren we waar 
een trein zich bevindt. \\
De GUI laat de eindgebruiker de toestand van het spoornetwerk en de locomotieven zien. Het laat 
ook interactie toe met de wissels en locomotieven. \\
In de tweede fase was het de bedoeling dat we de eerste twee uitgebreide vereisten implementeren. Voor dit project werd 
gekozen voor botsingpreventie aan de hand van een reservatie en bezettingsysteem. Dit zal ervoor zorgen dat een trein zijn snelheid 
op nul gezet wordt als het pad dat die gaat afleggen al gereserveerd of bezet is. Aangezien de stand van de wissels op eender welk moment gewijzigd kan worden, worden
er veel spoorsegmenten gereserveerd tot de aanliggende detectieblokken. Dit is wel met de voorwaarde dat ze op het pad zijn van de richting van de trein. Een andere
uitgebreide vereiste waar voor gekozen werd is het automatisch trajectbeheer. De manier waarop dit geimplementeerd is dat de eindbestemming ingevoerd wordt en het pad berekend
word. Dit wordt slechts gedaan als de trein detecteerbaar is. Anders zal het pad nog eens herberekend worden wanneer die detecteerbaar is. Er wordt bij het trajectbeheer
ook rekening gehouden met het reservatiesysteem om botsingen te voorkomen. \\
In de 3e fase is het de bedoeling dat we de laatste uitgebreide vereiste implementeren. Bij dit project is dit de Raspberry Pi vereiste. Dit houdt in dat het mogelijk
moet zijn om infrabel te runnen op de Raspberry Pi en NMBS op de computer. Dit wordt behaald door het externe IP adres (of lokaal) mee te geven bij het aanmaken van het NMBS object.
\pagebreak
\section{ADT's}
\subsection{Track ADT}
Het track ADT houdt bij welke spoorsegmenten verbonden zijn. Het houdt ook bij of het spoorsegment al dan niet
gereserveerd is. De reservatiestand kan ook aangepast worden. 
\begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{tabular}{|p{2.9cm}|p{4cm}|p{6.1cm}|}
                \hline
                \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2.9cm}|}{\textbf{Naam}} 
                & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{\textbf{Signatuur}} 
                   & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{6.1cm}|}{\textbf{Beschrijving}}\\
                \hline
                new & (symbol, list $\rightarrow$ track\%) & Maakt een track object aan. Verwacht
                de ID van het spoorsegment en een lijst met de ID's van de verbonden spoorsegmenten.\\
                \hline
                get-track-id & (/ $\rightarrow$ symbol) & Geeft de ID van het spoorsegment terug.\\
                \hline
                track-links & (/ $\rightarrow$ vector) & Geeft de vector terug met de ID's van de verbonden spoorsegmenten.\\
                \hline
                set-links! & (list $\rightarrow$ /) & Verandert de verbonden spoorsegmenten.\\
                \hline
                links-map & ((symbol $\rightarrow$ any) $\rightarrow$ vector) & Voert een procedure uit op de ID's van de verbonden spoorsegmenten en geeft de opgespannen vector terug.\\
                \hline
                reserved? & (/ $\rightarrow$ symbol $\cup$ false) & Geeft de ID van de locomotief die het spoorsegment gereserveerd heeft of false.\\
                \hline
                reserve! & (symbol $\rightarrow$ /) & Verandert de reservatiestatus naar het meegegeven ID.\\
                \hline
                cancel-reservation! & (/ $\rightarrow$ /) & Zet het reservatiestatus op false\\
                \hline
                nr-of-links & (/ $\rightarrow$ integer) & Geeft het aantal verbonden spoorsegmenten terug\\     
                \hline
        \end{tabular}
        \caption{Signaturen van track\%}            
\end{table}
\subsubsection{Toelichting}
Het track ADT is eigenlijk een superclasse van de volgende ADT's. Dit is zodat de volgende ADT's de methoden erven van het track ADT. New maakt een nieuwe track ADT aan. 
Dit kan ook vervangen worden door (make-object track\% \textless \space argumenten \textgreater). $get-track-id$ dient om de ID op te vragen. $track-links$ dient om de vector met verbonden
spoorsegmenten op te vragen. $set-links!$ wijzigt de verbonden spoorsegmenten. $links-map$ voert een procedure uit op de vector-elementen. 
$reserved?$ geeft of de ID van het locomotief terug die het spoorsegment gereserveerd heeft of false. $cancel-reservation!$ zet de reservatiestand naar false. 
$nr-of-links$ geeft het aantal verbindingen terug. Classen zoals switch en detectieblokken zullen de methoden erven van deze classe. 
\subsection{Switch ADT}
Het switch ADT erft de methoden van het Track ADT. Het zal dus bovenop de onderstaande
methoden ook de methoden van het Track ADT bevatten. Het switch ADT houdt de 
stand van een wissel bij, welk spoorsegment verbonden is met de huidige stand en 
het staat toe om de stand te veranderen. \\
\begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{tabular}{|p{2.9cm}|p{4cm}|p{6.1cm}|}
                \hline
                \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2.9cm}|}{\textbf{Naam}} 
                & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{\textbf{Signatuur}} 
                   & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{6.1cm}|}{\textbf{Beschrijving}}\\
                \hline 
                new & (symbol, list $\rightarrow$ switch\%) & Maakt een nieuwe switch object aan\\
                \hline
                get-status & (/ $\rightarrow$ integer) & Geeft de stand van de wissel terug. \\
                \hline
                set-status! & (integer $\rightarrow$ integer) & Veranert de stand van de wissel.  \\
                \hline
                get-merge-track & (/ $\rightarrow$ symbol) & Geeft de ID van het spoorsegment die niet met de stand
                van de wissels verandert. \\
                \hline
                get-linked-track & (/ $\rightarrow$ symbol) & Geeft de ID van het spoorsegment die verbonden is met de stand
                van de wissel. \\
                \hline
        \end{tabular}
        \caption{Signaturen van switch\%}
\end{table}
\subsubsection{Toelichting}
Het switch ADT is een subclasse van het track ADT. Het kan dus dezelfde methoden gebruik als het track ADT. De extra
methoden zijn $new$ dat dezelfde argumenten verwacht als het track ADT (De ID van het spoorsegment en een lijst met de ID's van
de verbonden spoorsegmenten.) Let op!: Zet de ID op de juste index in de lijst. Als de stand van een wissel 1 is en het verbindt
met het spoorsegment 1-5, dan zou de lijst '(U-1 1-5 ... etc...) moeten zijn. Dit is zodat de interne index van de stand van de wissels analoog is aan
de stand van de wissels van de hardware. $get-status$ geeft de stand van de wissel terug als een nummer. 
$set-status!$ verandert de stand van de wissel naar het gegeven stand.
Zorg er wel voor dat de index correct overeenkomt omdat het afleest van de vector
die de verbonden spoorsegmenten bijhoudt. $get-merge-track$ geeft de ID van het spoorsegment die niet met de stand
van de wissel verandert. $get-linked-track$ geeft de ID terug van de huidige verbonden spoorsegment aan de hand van de stand
van de wissel. 
\subsection{Dblock ADT}
Het detection block ADT is een subclasse van het track ADT. Het erft dus net zoals
het switch ADT de methoden van het track ADT. Bovendien houdt het ook bij of dat 
er zich een locomotief op bevindt. 
\begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{tabular}{|p{2.9cm}|p{4cm}|p{6.1cm}|}
                \hline
                \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2.9cm}|}{\textbf{Naam}} 
                & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{\textbf{Signatuur}} 
                   & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{6.1cm}|}{\textbf{Beschrijving}}\\
                \hline 
                new & (symbol, list $\rightarrow$ dblock\%) & Maakt een nieuw detectie block object aan.\\
                \hline
                occupied? & (/ $\rightarrow$ symbol $\cup$ false) & Geeft ID van de locomotief terug die momenteel 
                de detectieblok bezet. \\
                \hline
                occupy! & (symbol $\rightarrow$ /) & Bezet de detectieblok met het gegeven ID.\\
                \hline
                vacant! & (/ $\rightarrow$ /) & Maakt de detectiblok vrij. \\
                \hline
        \end{tabular}
        \caption{Signaturen van dblock\%}
\end{table}
\subsubsection{Toelichting}
De methoden die bruikbaar zijn voor het detectieblok ADT zijn de methoden die het ADT erft van het track ADT. 
Dit is ook niet zonder de hierboven genoemde methoden die het arsenaal vervullen. $new$ maakt een nieuwe
detectieblok object aan. Het verwacht dezelfde argumenten zoals $new$ van het track ADT. $occupied?$ geeft de ID van de locomotief die
het detectieblok bezet of false indien die niet bezet is. $occupy!$ bezet het detectieblok met het gegeven ID van een locomotief. 
$vacant!$ zal er voor zorgen dat het detectieblok terug vrij is. 
\subsection{Locomotive ADT}
Het locomotief ADT houdt de interne data van een locomotief bij zoals snelheid, richting, vorige locatie, huidige locatie, manuele modus,
het pad en de eindbestemming. Dit komt natuurlijk ook met methoden om ze te veranderen. 
Het pad en eindbestemming wordt gebruikt voor het automatisch trajectbeheer. 
\begin{table}[h!]
        \centering
        \begin{tabular}{|p{2.9cm}|p{4cm}|p{6.1cm}|}
                \hline
                \multicolumn{1}{|>{\centering\arraybackslash}p{2.9cm}|}{\textbf{Naam}} 
                & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|}{\textbf{Signatuur}} 
                   & \multicolumn{1}{>{\centering\arraybackslash}p{6.1cm}|}{\textbf{Beschrijving}}\\
                \hline 
                new & (symbol, symbol, symbol, symbol $\rightarrow$ locomotive\%) & Maakt een nieuw lovomotief object aan.\\
                \hline
        \end{tabular}
        \caption{Signaturen van locomotive\%}
\end{table}
\subsubsection{Toelichting}
\subsection{Railway ADT}
\subsubsection{Toelichting}
\subsection{Infrabel ADT}
\subsubsection{Toelichting}
\subsection{Gui ADT}
\subsubsection{Toelichting}
\subsection{NMBS ADT}
\subsubsection{Toelichting}
\section{Afhankelijkheids diagram}
\section{Beschrijving van API tussen infrabel- en NMBS-component}
\section{Planning}
\section{Logboek}
\end{document}
 